{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_079013",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산림경제_1"
    },
    "text": "山林経済 (산림경제)\\n\n「筆写本は4巻4冊になります。内容は16地に分けられており、第1地『復居』では住宅や建築物の敷地選定や基礎工事について説明されています。第2地『摂生』では健康を保ち寿命を延ばすための心身の鍛錬法が説明されています。第3地『治農』では、各種穀物や衣類の染色に関する特用作物の栽培法が記述されています。第4地『治浦』では様々な園芸作物の栽培法について論じられています。第5地『種樹』では科木と林木の栽培について詳しく説明されています。第6地『養花』では花木、草花、庭木の栽培方法が論じられています。第7地では『養蚕』について論じられ、第8地では家畜の飼育や養蜂、養魚、養鹿に関して記述されています。第9地『治旋』では食品の加工や保存方法について説明され、第10地『救急』では事故処理方法や中毒、外傷、痛み、急病などの救急法が記述されています。第11地『救荒』では凶作時に草根木皮を活用する方法が紹介され、第12地『碧温』では伝染病の対策方法が紹介されています。第13地『碧虫法』ではヘビ、ネズミ、蚊、ハエ、ノミ、イ、そしてその他の有害な虫たちを退治する方法について論じられています。第14地『治薬』では様々な薬剤の紹介や採薬法に関して説明され、第15地『選択』では吉凶や方所を選び分ける方法が記述されています。最後に、第16地『雑方』では書画や愛蔵物の扱い方から日常生活で知っておくべき様々な事柄まで、様々な項目にわたって説明されています。この書物は韓国初の自然科学や技術に関する教本として非常に重要であり、韓国科学史において輝かしい存在となっています。初版の刊行を見ることはできませんが、手写本として伝承され、約50年後の1766年に柳重臨によって16巻12冊に増補されました。そして、この書物を基に徐有求の大著『林園経済志』が順調に出版されることとなりました。」",
    "QA": [
        {
            "question": "この書物は何巻何冊に分かれていますか？",
            "answer": "4巻4冊になります。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第1地『復居』では何について説明されていますか？",
            "answer": "住宅や建築物の敷地選定や基礎工事について説明されています。"
        },
        {
            "question": "第2地『摂生』では何が説明されていますか？",
            "answer": "健康を保ち寿命を延ばすための心身の鍛錬法が説明されています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第3地『治農』では何が記述されていますか？",
            "answer": "各種穀物や衣類の染色に関する特用作物の栽培法が記述されています。"
        },
        {
            "question": "第4地『治浦』では何について論じられていますか？",
            "answer": "様々な園芸作物の栽培法について論じられています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第5地『種樹』では何について詳しく説明されていますか？",
            "answer": "科木と林木の栽培について詳しく説明されています。"
        },
        {
            "question": "第6地『養花』では何の栽培方法が論じられていますか？",
            "answer": "花木、草花、庭木の栽培方法が論じられています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第7地では何について論じられていますか？",
            "answer": "『養蚕』について論じられています。"
        },
        {
            "question": "第8地では何に関して記述されていますか？",
            "answer": "家畜の飼育や養蜂、養魚、養鹿に関して記述されています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第9地『治旋』では何について説明されていますか？",
            "answer": "食品の加工や保存方法について説明されています。"
        },
        {
            "question": "第10地『救急』では何が記述されていますか？",
            "answer": "事故処理方法や中毒、外傷、痛み、急病などの救急法が記述されています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第11地『救荒』では何が紹介されていますか？",
            "answer": "凶作時に草根木皮を活用する方法が紹介されています。"
        },
        {
            "question": "第12地『碧温』では何の対策方法が紹介されていますか？",
            "answer": "伝染病の対策方法が紹介されています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第13地『碧虫法』では何について論じられていますか？",
            "answer": "ヘビ、ネズミ、蚊、ハエ、ノミ、イ、そしてその他の有害な虫たちを退治する方法について論じられています。"
        },
        {
            "question": "第14地『治薬』では何に関して説明されていますか？",
            "answer": "様々な薬剤の紹介や採薬法に関して説明されています。"
        },
        {
            "question": "『山林経済』の第15地『選択』では何が記述されていますか？",
            "answer": "吉凶や方所を選び分ける方法が記述されています。"
        },
        {
            "question": "最後に、第16地『雑方』では何について説明されていますか？",
            "answer": "書画や愛蔵物の扱い方から日常生活で知っておくべき様々な事柄まで、様々な項目にわたって説明されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 583,
        "QA": 674
    }
}